新蒲崗朱婆又出現乞錢 持兩棟千萬物業扮執紙皮博同情

「你知不知我幾慘，執紙皮執到(星期一至)星期日。如果你有善心，就買盒飯俾我食啦。」
「我現在個肚餓得咕嚕咕嚕聲，你買個麵包俾我食啦。」
似曾相識的對白，原來新蒲崗「朱婆」又再出現！《壹》仔月中踢爆，擁有兩個市值近千萬元單位的朱婆，專門推著車仔執紙皮，再向途人扮可憐乞食，途人大都給她二十至一百元紙幣「買飯食」。
別以為她被踢爆後會「收山」，原來她繼續扮窮乞食。記者上星期在新蒲崗等待朱婆。下午一時，朱婆在寓所新蒲崗廣場推著車仔，沿著康強街緩緩步行，途中整理紙皮，她以楚楚可憐的眼神望向途人，博取途人施捨。途經至景福街，一位中年男士停下腳步，在銀包抽出二十元紙幣給朱婆，而朱婆全程目不轉睛望實對方的銀包。
趁朱婆停下來的時候，記者上前向朱婆噓寒問暖，想了解她更多身世。
記者勸：婆婆有層樓收租，應該嘆世界享福，不要執紙皮喇！
朱婆：連你也吃錯藥呀？75歲，想找工作做也找不到。唔好發癲啦！如果我有兩層樓，點解仲要執紙皮？這麼凍，我只穿一件衣服咋！
朱婆說自己未婚沒有子女，聲稱生活捉襟見肘。「唯一」一棟樓，是父母的遺產。每當記者問多兩句，她便會罵記者「食錯藥」、「你係咪有病」。
事實上，本刊以以朱婆全名「朱X章」查冊，根據資料顯示，朱婆名下有兩項物業。自住的私人物業位於新蒲崗廣場第一座，09年以二百三十萬買入，現時銀行估價六百四十萬。而她名下另一物業新蒲崗大廈，現時銀行估價三百二十一萬，兩個物業合計價值接近一千萬。此外，以朱婆的全名搜尋，更查得同名人士涉及兩宗刑事案件，分別在09年和10年有盜竊紀錄。
記者訪問朱婆的時候，不少人對她評頭品足，「呢個咪係新聞講個阿婆囉！」一位女街坊向記者透露：「我四年前搬進來，已給她20、30元，但後來我發覺她每天也在這裏，但她不是執紙皮的，拿著一個空紙皮箱走來走去。她走過來跟你說，可唔可以俾20蚊買漢堡包，或者給20蚊買飯盒，有時我見到附近的人買飯給她吃，人家走了，她轉頭便棄掉飯盒。」
十五分鐘後，有兩名軍裝警員上前查問朱婆，指有人投訴報警，要求朱婆提供身分證，不過她又惡死鬧兩名軍裝：「係咪你都有病，唔記得食藥呀？」原來警察不止一次處理朱婆的案件。
一名軍裝警員說向朱婆說：「若果你只是執紙皮沒有問題，你上次被食環署職員清理手推車，你走去報警啦！是我處理的，你記不記得？」朱婆才交出身分證。
該名警員向記者解釋：「如果她不是香港人，她問人攞錢，執紙皮都係犯法，我們可以拘捕她。第二種情況是，如果她是乞食，我們只會給她傳票，不會涉及拘捕行動，以及一定要有一名目擊證人，指出誰給錢。」
有街坊向警員指朱婆多年來以相同手法行事，朱婆聽到即破口大罵︰「你小心收尾兩年！你唔係好我好多咋，若果你好掂，私家車出入啦。」
老人貧窮問題，一直惹起社會關注和討論。可是，利用港人的同情心來斂財，社會倒頭來只會愈來愈冷漠，需要被關懷的弱者變得更弱勢。

呢啲死廢老落地獄啦

強制回收吧

香港人

咁有錢都要呃人

搵另一個呀婆又推車仔係佢隔離鬥慘

我賣身葬全家呀！

乜撚嘢叫 持兩棟千萬物業
明明係加埋先千萬
提醒返，喺香港，行乞係犯法
我就唔信個呀婆係窮嘅話會唔拎綜援

拉佢又引道德撚，警察都怕怕

我諗要全港貼街招先得啦

拉佢個陣 啲人又話對阿婆又拉又鎖

林鄭帶頭支持行乞

應該日日喺佢隔離舉牌話人知佢呃人

呢啲垃圾廢老唔死都冇用
仲有人可憐呢啲廢老就真係好笑

要成立廢老防治中心，剷除害群之馬

我上星期行過幾乎中招想比錢佢
係有個同事嗌住叫我唔好比先知原來係積犯

弱智

根本就唔應該咁樣直接比錢幫人

要幫人就直接報警，警察認為佢真係需要幫就會搵社工/社署跟進啦

真係慘個班婆婆從來唔會問人攞錢。佢地都係有骨氣情願執成日得十幾蚊都唔會去求人。就算人地比佢佢地都會拒絕。

恰老人家呀

俾啲假鈔佢 等佢用果陣俾人捉到坐監

好主意